得IVE HD 學歷但係又想做新聞記者..... 應該要點

IVE HD GPA唔夠分入八大
本身IVE讀嘅科.... 又唔係新聞
依家好想做新聞記者

唔通新聞記者一定要 大學學歷 ？

其實乜科都得

金盈都係珠海

金盈臭雞一隻

咁想咪升ugc

做記者要有父幹
因為記者人工真係好低
工作量又大 你預咗係照顧唔到屋企
不過你真係好想上返八大嘅話
可以讀啲一年Top up 攞咗個大學先
之後你想八大揀咩都得啦 除咗神科之外
學歷依家野都係駁上駁架姐
能力次要 勤力最重要

Ive正常傳媒
尤其港聞
連in嘅機會都應該係0

珠海啦

珠海都ok

IVE HD 都入到
但珠海好似收分高？

唔會啦 你正正常常就收 GPA?

記者人工低 工時長
再者你要做洗聞記者 語文（雙語）能力一定要好
雖然兒家d報導記者成日都夾雜口語同錯字
但你初入行 文筆一定會比編輯狂執你 令你自信心下降
做耐左就會摸到編輯想要d咩 寫新聞既風格
但好易變罐頭式寫法
你要搵一間同你立場好夾既報社先得
唔係你篇文好易製成品同你原稿係兩回事黎

總結係 除非你把口/枝筆好得
否則應該都幾難做到

利伸；做過幾個月記者